<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" 
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" 
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" 
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" 
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" 
  xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
  <channel>
    <title>hrognkelsi on BioPol</title>
    <link>/is/tags/hrognkelsi/</link>
    <description>Recent content in hrognkelsi on BioPol</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>is</language>
    <managingEditor>halldor@biopol.is</managingEditor>
    <webMaster>halldor@biopol.is</webMaster>
    <copyright>&amp;copy;{year}, All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Mar 2020 12:00:06 +0900</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="/is/tags/hrognkelsi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    

      
      <item>
        <title>Merkingar hrognkelsa</title>
        <link>/is/frettir/hrognkelsamerkingarc/</link>
        <pubDate>Mon, 09 Mar 2020 12:00:06 +0900</pubDate>
        <author>halldor@biopol.is</author>
        <atom:modified>Mon, 09 Mar 2020 12:00:06 +0900</atom:modified>
        <guid>/is/frettir/hrognkelsamerkingarc/</guid>
        <description>Hafrannsóknastofnun og BioPol ehf á Skagaströnd hafa um langt árabil átt í samstarfi varðandi merkingar á hrognkelsum. Árið 2018 og 2019 voru 760 ungfiskar merktir í alþjóðlegum makríl leiðangri norður og suður af Íslandi og við austurströnd Grænlands (sjá mynd 1 og 3). Ekki er vitað til þess að ungviði hafi áður verið merkt með þessum hætti en endurheimtur geta gefið mjög mikilvægar upplýsingar um vöxt hrognkelsa og hvert þau ganga til hrygningar.</description>
        
        <dc:creator>Halldór G. Ólafsson</dc:creator>
        <media:content url="/images/frettamyndir/hrognkelsamerkingar/20180512-_DSC1761.jpg" medium="image"><media:title type="html">featured image</media:title></media:content>
        
        
        
          
            
              <category>hrognkelsi</category>
            
          
            
              <category>grásleppa</category>
            
          
            
              <category>samstarf</category>
            
          
        
        
          
            
          
        
        
          
            
          
        
      </item>
      
      <item>
        <title>Tilkynning vegna merkinga á hrognkelsum</title>
        <link>/is/frettir/hrognkelsamerkingarb/</link>
        <pubDate>Tue, 26 Feb 2019 12:00:06 +0900</pubDate>
        <author>halldor@biopol.is</author>
        <atom:modified>Tue, 26 Feb 2019 12:00:06 +0900</atom:modified>
        <guid>/is/frettir/hrognkelsamerkingarb/</guid>
        <description>Hafrannsóknastofnun og BioPol ehf á Skagaströnd hafa um langt árabil átt í samstarfi með merkingar á hrognkelsum. Árið 2018 voru merkingar framkvæmdar með tvennum hætti. Annars vegar um 200 fiskar á hefðbundinni veiðislóð inni á Húnaflóa og hins vegar um 290 ungir fiskar í alþjóðlegum makríl leiðangri norður og suður af Íslandi og við austurströnd Grænlands (sjá mynd 1). Ekki er vitað til þess að ungviði hafi áður verið merkt með þessum hætti áður en hugsanlegar endurheimtur geta gefið mjög mikilvægar upplýsingar um vaxtarhraða hrognkelsa og hvert þau ganga til hrygningar.</description>
        
        <dc:creator>Halldór G. Ólafsson</dc:creator>
        <media:content url="/images/frettamyndir/hrognkelsamerkingar/20180512-_DSC1761.jpg" medium="image"><media:title type="html">featured image</media:title></media:content>
        
        
        
          
            
              <category>hrognkelsi</category>
            
          
            
              <category>grásleppa</category>
            
          
            
              <category>samstarf</category>
            
          
        
        
          
            
          
        
        
          
            
          
        
      </item>
      
      <item>
        <title>Umfjöllun um grásleppu í Fiskifréttum</title>
        <link>/is/frettir/fiskifrettir/</link>
        <pubDate>Wed, 25 Apr 2018 12:00:06 +0900</pubDate>
        <author>halldor@biopol.is</author>
        <atom:modified>Wed, 25 Apr 2018 12:00:06 +0900</atom:modified>
        <guid>/is/frettir/fiskifrettir/</guid>
        <description>James Kennedy starfsmaður Hafrannsóknarstofnunnar sem starfar við grásleppurannsóknir hjá BioPol ehf. á Skagaströnd fer yfir helstu niðurstöður síðustu ára og hvað er framundan á næstu misserum í viðtali við blaðamann Fiskifrétta.
Smelltu hér fyrir tengil á greinina
James Kennedy has been researching Lumpfish in Iceland for the past four years in a colaboration between the Marine and Freshwater Institute and BioPol ehf. In an interview in a Icelandic fishermen&amp;rsquo;s newspaper he goes over his main findings and some interesting future research in this area.</description>
        
        <dc:creator>Valtýr Sigurðsson</dc:creator>
        <media:content url="/images/frettamyndir/hrognkelsigrein/samskeytt.jpg" medium="image"><media:title type="html">featured image</media:title></media:content>
        
        
        
          
            
              <category>grásleppa</category>
            
          
            
              <category>hrognkelsi</category>
            
          
            
              <category>lumpfish</category>
            
          
            
              <category>english below</category>
            
          
        
        
          
            
          
        
        
          
            
          
        
      </item>
      
      <item>
        <title>Ný grein komin inn</title>
        <link>/is/frettir/nygrein/</link>
        <pubDate>Mon, 06 Oct 2014 12:00:06 +0900</pubDate>
        <author>halldor@biopol.is</author>
        <atom:modified>Mon, 06 Oct 2014 12:00:06 +0900</atom:modified>
        <guid>/is/frettir/nygrein/</guid>
        <description>Ný grein Ný grein hefur nú bæst í safnið á síðunni, fersk úr prentsmiðjuni. Greinin birtist í tímaritinu ICES Journal of Marine Science og ber heitið „Movements of female lumpfish (Cyclopterus lumpus) around Iceland“. Höfundar hennar eru meðal annarra Dr. James Kennedy, starfsmaður Hafrannsóknarstofnunar með aðsetur hjá BioPol, og Halldór G. Ólafsson, framkvæmdastjóri BioPol. Þess má geta að þessi grein er sú fyrsta, af vonandi mörgum, sem birtist eftir James Kennedy síðan hann fluttist hingað til Skagastrandar.</description>
        
        <dc:creator>Halldór G. Ólafsson</dc:creator>
        <media:content url="/images/frettamyndir/ICES_JOMS_cover.jpg" medium="image"><media:title type="html">featured image</media:title></media:content>
        
        
        
          
            
              <category>rannsóknir</category>
            
          
            
              <category>hrognkelsi</category>
            
          
        
        
          
            
          
        
        
          
            
          
        
      </item>
      
      <item>
        <title>Hrognkelsamerkingar 2013</title>
        <link>/is/frettir/hrognkelsamerkingar/</link>
        <pubDate>Wed, 03 Apr 2013 12:00:06 +0900</pubDate>
        <author>halldor@biopol.is</author>
        <atom:modified>Wed, 03 Apr 2013 12:00:06 +0900</atom:modified>
        <guid>/is/frettir/hrognkelsamerkingar/</guid>
        <description>Hafrannsóknastofnun og BioPol ehf Sjávarlíftæknisetur á Skagaströnd eru nú með í gangi tvenns konar merkingartilraunir sem eins og fyrri ár treysta algerlega á samstarf við grásleppusjómenn.
Merktir fiskar voru sprautaðir með efninu oxytetracyclin, sem litar beinvef sem getur nýst til að sannreyna aldurslestraraðferðir. Efnið er fúkkalyf og gerir fiskana og hrognin óhæfa til neyslu um tíma eftir merkingu. Þess vegna fara aðstandendur verkefnisins fram á það við sjómenn sem veiða merkta fiska að þeir komi þeim til BioPol eða Hafrannsóknastofnunar.</description>
        
        <dc:creator>Halldór G. Ólafsson</dc:creator>
        <media:content url="/images/frettamyndir/merki_hrognkelsi.jpg" medium="image"><media:title type="html">featured image</media:title></media:content>
        
        
        
          
            
              <category>hrognkelsi</category>
            
          
        
        
          
            
          
        
        
          
            
          
        
      </item>
      
      <item>
        <title>Grásleppuvertíðin hafin</title>
        <link>/is/frettir/grslvert/</link>
        <pubDate>Thu, 10 Mar 2011 12:00:06 +0900</pubDate>
        <author>halldor@biopol.is</author>
        <atom:modified>Thu, 10 Mar 2011 12:00:06 +0900</atom:modified>
        <guid>/is/frettir/grslvert/</guid>
        <description>Í dag 10. mars er handhöfum grásleppuleyfa heimilt að leggja net sín víðast hvar um landið. Ekki er þó líklegt að margir hafi farið af stað til að leggja þar sem veðurlag er ekki hagstætt til sjóferða.
Starfsfólk BioPol hefur, líkt og grásleppusjómenn, að undanförnu verið að undirbúa sig fyrir komandi grásleppuvertíð. Í ár er áætlað að framkvæma umfangsmiklar lengdarmælingar á hrognkelsum ásamt því að merkja um 2.000 fiska. Lögð verður áhersla á að framkvæma merkingar sem mest í lok vertíðar til þess að auka líkur á endurheimtum á milli ára.</description>
        
        <dc:creator>Bjarni Jónasson</dc:creator>
        <media:content url="/images/frettamyndir/Baujur.jpg" medium="image"><media:title type="html">featured image</media:title></media:content>
        
        
        
          
            
              <category>hrognkelsi</category>
            
          
            
              <category>rannsóknir</category>
            
          
        
        
          
            
          
        
        
          
            
          
        
      </item>
      

    
  </channel>
</rss>