<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" 
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" 
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" 
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" 
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" 
  xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
  <channel>
    <title>ýmislegt on Vefsvæði BioPol</title>
    <link>/is/tags/%C3%BDmislegt/</link>
    <description>Recent content in ýmislegt on Vefsvæði BioPol</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>is</language>
    <managingEditor>halldor@biopol.is</managingEditor>
    <webMaster>halldor@biopol.is</webMaster>
    <copyright>&amp;copy;{year}, All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Oct 2017 12:00:06 +0900</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="/is/tags/%C3%BDmislegt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    

      
      <item>
        <title>Þörungablómi í Skagastrandarhöfn.</title>
        <link>/is/frettir/thorungablomi/</link>
        <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 12:00:06 +0900</pubDate>
        <author>halldor@biopol.is</author>
        <atom:modified>Thu, 12 Oct 2017 12:00:06 +0900</atom:modified>
        <guid>/is/frettir/thorungablomi/</guid>
        <description>Talsverður þörungablómi var í höfninni á Skagaströnd í gær. Sjórinn var rauðbrúnn á lit og gruggugur eins og sést á myndunum hér fyrir neðan. Eftir nánari athugun kom í ljós að hér voru á ferð skoruþörungar, hornþörungur sem hefur vísindaheitið Ceratium furca. Í Þörungatali Helga Hallgrímssonar er sagt frá því að skoruþörungar myndi einstaka sinnum mor og liti sjó; sé það kallað blóðsjór.
Mynd 1::Þörungablómi (e. red tide) í höfninni á Skagaströnd 9.</description>
        
        <dc:creator>Valtýr Sigurðsson</dc:creator>
        <media:content url="/images/frettamyndir/thorungablomi/RedTide.jpg" medium="image"><media:title type="html">featured image</media:title></media:content>
        
        
        
          
            
              <category>ýmislegt</category>
            
          
            
              <category>þörungar</category>
            
          
        
        
          
            
          
        
        
          
            
          
        
      </item>
      
      <item>
        <title>Háskólalestin á Blönduósi</title>
        <link>/is/frettir/haskolalestin/</link>
        <pubDate>Thu, 19 May 2016 12:00:06 +0900</pubDate>
        <author>halldor@biopol.is</author>
        <atom:modified>Thu, 19 May 2016 12:00:06 +0900</atom:modified>
        <guid>/is/frettir/haskolalestin/</guid>
        <description>Háskólalestin stoppaði á Blönduósi laugardaginn 14. maí og Biopol tók þátt í sýningunni sem var haldin í félagsheimilinu. Á Biopol-básnum var fiskabúr með nokkrum trjónukröbbum, beitukóngum, ígulkerjum, krossfiskum, einum kuðungakrabba og tveimur marhnútum sem fengust í krabbagildrur í Skagastrandarhöfn. Einnig voru nokkur hrognkelsaseiði til sýnis sem voru fengin frá Háskólanum á Hólum.
Gestirnir fengu að taka upp úr búrinu hin harðgerari dýr (krabba og skrápdýr) og krökkunum fannst mjög áhugavert að handleika dýrin.</description>
        
        <dc:creator>Valtýr Sigurðsson</dc:creator>
        <media:content url="/images/frettamyndir/haskolalest/2016-05-14%2012.02.49.jpg" medium="image"><media:title type="html">featured image</media:title></media:content>
        
        
        
          
            
              <category>ýmislegt</category>
            
          
        
        
          
            
          
        
        
          
            
          
        
      </item>
      
      <item>
        <title>Nýtt efni á síðunni</title>
        <link>/is/frettir/nyttefni/</link>
        <pubDate>Wed, 24 Sep 2014 12:00:06 +0900</pubDate>
        <author>halldor@biopol.is</author>
        <atom:modified>Wed, 24 Sep 2014 12:00:06 +0900</atom:modified>
        <guid>/is/frettir/nyttefni/</guid>
        <description>Nýtt efni hefur nú bæst við síðuna en það má finna hér á síðunni undir heitinu „Útgefið efni“. Þar má finna ýmsar skýrslur sem starfsmenn BioPol hafa unnið að, greinar sem birst hafa í ritrýndum tímaritum ásamt fleiri ritum sem starfsmenn BioPol hafa á einn eða annan hátt komið að. Þessi nýja síða verður uppfærð reglulega eftir því sem nýtt efni verður til. Hægt er að fara inn á nýju síðuna með því að smella á „Útgefið efni“ í valmynd hér á síðunni.</description>
        
        <dc:creator>Halldór G. Ólafsson</dc:creator>
        <media:content url="/images/frettamyndir/book-solid.svg" medium="image"><media:title type="html">featured image</media:title></media:content>
        
        
        
          
            
              <category>ýmislegt</category>
            
          
        
        
          
            
          
        
        
          
            
          
        
      </item>
      
      <item>
        <title>Heimsókn nemenda FNV</title>
        <link>/is/frettir/fnvheimsokn/</link>
        <pubDate>Thu, 27 Feb 2014 12:00:06 +0900</pubDate>
        <author>halldor@biopol.is</author>
        <atom:modified>Thu, 27 Feb 2014 12:00:06 +0900</atom:modified>
        <guid>/is/frettir/fnvheimsokn/</guid>
        <description>Í gær miðvikudaginn 26. febrúar fékk starfsfólk BioPol til sín góða gesti úr Fjölbrautarskóla Norðurlands vestra. Um var að ræða 35 nemendur sem á opnum dögum völdu að ferðast um sitt heimahérað og heimsækja fyrirtæki og stofnanir. Nemendurnir fengu almenna kynningu á starfsemi BioPol ehf á Skagaströnd og fengu síðan tækifæri til þess að ganga um skoða ýmislegt áhugavert á rannsóknastofu félagsins. Við hjá BioPol erum afar þakklát yfir að fá svona áhugasama gesti í heimsókn og teljum mjög mikilvægt fyrir fyrirtækið að fá tækifæri til að kynna starfsemi sína fyrir svona ungu og frambærilegu fólki.</description>
        
        <dc:creator>Halldór G. Ólafsson</dc:creator>
        <media:content url="/images/frettamyndir/FNV.jpg" medium="image"><media:title type="html">featured image</media:title></media:content>
        
        
        
          
            
              <category>ýmislegt</category>
            
          
        
        
          
            
          
        
        
          
            
          
        
      </item>
      
      <item>
        <title>Starfsmaður boðinn velkominn</title>
        <link>/is/frettir/nyrstarfsmk/</link>
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2013 12:00:06 +0900</pubDate>
        <author>halldor@biopol.is</author>
        <atom:modified>Thu, 17 Oct 2013 12:00:06 +0900</atom:modified>
        <guid>/is/frettir/nyrstarfsmk/</guid>
        <description>Stjórn og starfsfólk BioPol býður nýja starfsmann, Karin Zech, velkomna til starfa hjá félaginu. Karin er fædd í Þýskalandi en hefur undanfarin 7 ár starfað í Noregi. Karin er með gráðu í lífefnafræði og starfaði síðast við gæðastjórn og vöruþróun hjá Epax sem er stór lýsisframleiðandi í Noregi. Helstu áhugamál Karin eru gönguferðir, hestamennska og listmálun.
Mynd::Karin Zech er lífefnafræðingur sem hefur starfað um árabil í Noregi.</description>
        
        <dc:creator>Halldór G. Ólafsson</dc:creator>
        <media:content url="/images/frettamyndir/karin.jpg" medium="image"><media:title type="html">featured image</media:title></media:content>
        
        
        
          
            
              <category>ýmislegt</category>
            
          
        
        
          
            
          
        
        
          
            
          
        
      </item>
      
      <item>
        <title>Nýr starfsmaður</title>
        <link>/is/frettir/nyrstarfsm/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Sep 2013 12:00:06 +0900</pubDate>
        <author>halldor@biopol.is</author>
        <atom:modified>Fri, 20 Sep 2013 12:00:06 +0900</atom:modified>
        <guid>/is/frettir/nyrstarfsm/</guid>
        <description>Starfsfólk og stjórn BioPol ehf bjóða James Kennedy hjartanlega velkominn í hópinn. James er starfsmaður Hafrannsóknastofnunar en er vistaður hjá BioPol á Skagaströnd. Jim, eins og hann er kallaður, er skoti að uppruna og hefur doktorsgráðu frá háskólanum í Liverpool. Doktorsverkefnið fjallaði um fjósemi rauðsprettu í Írlandshafi. Jim hefur verið starfandi í Noregi hjá &amp;ldquo;Möreforsking Marin&amp;rdquo; frá árinu 2008 þar sem rannsóknir á grálúðu var hans meginsvið. Helstu áhugamál Jim eru ljósmyndun og fjallgöngur.</description>
        
        <dc:creator>Halldór G. Ólafsson</dc:creator>
        <media:content url="/images/frettamyndir/jim.jpg" medium="image"><media:title type="html">featured image</media:title></media:content>
        
        
        
          
            
              <category>ýmislegt</category>
            
          
        
        
          
            
          
        
        
          
            
          
        
      </item>
      
      <item>
        <title>BioPol ehf. hlýtur hvatningarverðlaun SSNV</title>
        <link>/is/frettir/bphvatning/</link>
        <pubDate>Fri, 07 Dec 2012 12:00:06 +0900</pubDate>
        <author>halldor@biopol.is</author>
        <atom:modified>Fri, 07 Dec 2012 12:00:06 +0900</atom:modified>
        <guid>/is/frettir/bphvatning/</guid>
        <description>Sjávarlíftæknisetrinu BioPol ehf á Skagaströnd var í vikunni sem leið veitt hvatningarverðlaun SSNV atvinnuþróunnar.
Verðlaunin hafa verið veitt til fyrirtækja á Norðurlandi vestra frá árinu 1999 sem hvatning til áframhaldandi starfsemi og viðurkenning fyrir góðan árangur. Jafnframt er markmið verðlaunanna að hvetja til nýsköpunnar og þróunar og vekja athygli á því sem vel er gert á Norðurlandi vestra.
Stjórn og starfsfólk fyrirtækisins vill koma á framfæri kærum þökkum og er ákaflega stolt af þessari viðurkenningu.</description>
        
        <dc:creator>Halldór G. Ólafsson</dc:creator>
        <media:content url="/images/frettamyndir/hvatning.jfif" medium="image"><media:title type="html">featured image</media:title></media:content>
        
        
        
          
            
              <category>ýmislegt</category>
            
          
        
        
          
            
          
        
        
          
            
          
        
      </item>
      
      <item>
        <title>BioPol ehf. í Feykisviðtali</title>
        <link>/is/frettir/bpfeykir/</link>
        <pubDate>Thu, 26 Jan 2012 12:00:06 +0900</pubDate>
        <author>halldor@biopol.is</author>
        <atom:modified>Thu, 26 Jan 2012 12:00:06 +0900</atom:modified>
        <guid>/is/frettir/bpfeykir/</guid>
        <description>Á dögunum kom blaðamaður Feykis í heimsókn til BioPol, forvitnaðist um starfsemi fyrirtækisins og ræddi við starfsfólk. Á næstunni mun Feykir birta greinar um helstu verkefni og rannsóknir fyrirtækisins og þannig gefa lesendum sínum tækifæri á að skyggnast inn í þann fjölbreytilega heim sem vísindasamfélagið á Norðurlandi Vestra svo sannarlega er.
Mynd::Frétt í FeykiÍ 3. tölublaði Feykis 2012 birtist fyrsta greinin en í henni var farið yfir rannsóknir BioPol ehf.</description>
        
        <dc:creator>Halldór G. Ólafsson</dc:creator>
        <media:content url="/images/frettamyndir/FEYKIR.jpg" medium="image"><media:title type="html">featured image</media:title></media:content>
        
        
        
          
            
              <category>ýmislegt</category>
            
          
        
        
          
            
          
        
        
          
            
          
        
      </item>
      
      <item>
        <title>BioPol ehf og Háskólinn á Akureyri auglýsa stöðu sérfræðings á Skagaströnd</title>
        <link>/is/frettir/lausstada2011/</link>
        <pubDate>Thu, 14 Jul 2011 12:00:06 +0900</pubDate>
        <author>halldor@biopol.is</author>
        <atom:modified>Thu, 14 Jul 2011 12:00:06 +0900</atom:modified>
        <guid>/is/frettir/lausstada2011/</guid>
        <description>Laus er til umsókna staða sérfræðings hjá BioPol ehf á Skagaströnd. BioPol ehf., Sjávarlíftæknisetur á Skagaströnd og Háskólinn á Akureyri óska eftir að ráða sérfræðing á sviði líftækni, líffræði eða einstakling með sambærilega menntun. Umsækjanda er ætlað að stunda rannsóknir og kennslu á sviði sjávarlíftækni. Sérstaklega er horft til rannsókna á örverum. dýra- og plöntusvifi með hagnýtingu í huga. Einnig er viðkomandi ætlað að móta og byggja upp frekari rannsóknir á þessu sviði og leggja grunn að framleiðslu afurða.</description>
        
        <dc:creator>Bjarni Jónasson</dc:creator>
        <media:content url="/images/whoami/avatar.jpg" medium="image"><media:title type="html">featured image</media:title></media:content>
        
        
        
          
            
              <category>ýmislegt</category>
            
          
        
        
          
            
          
        
        
          
            
          
        
      </item>
      
      <item>
        <title>Jacob Kasper með innlegg á ráðstefnu um grásleppumál.</title>
        <link>/is/frettir/kasperhrognkelsi/</link>
        <pubDate>Sun, 05 Jun 2011 12:00:06 +0900</pubDate>
        <author>halldor@biopol.is</author>
        <atom:modified>Sun, 05 Jun 2011 12:00:06 +0900</atom:modified>
        <guid>/is/frettir/kasperhrognkelsi/</guid>
        <description>Jacob Kasper, starfsmaður BioPol ehf. og Hafrannsóknastofnunar Íslands, hélt þann 4. febrúar síðastliðinn, fyrirlestur á alþjóðlegum fundi um grásleppumál. Fundurinn, sem haldinn var í London, er árlegur viðburður og var nú haldinn í 23. skipti undir yfirskriftinni „Lumpfish Roe Matters“. Fundinn sóttu 30 manns frá 11 löndum og má þar nefna aðila frá hagsmunasamtökum sjómanna, hrognakaupmenn og heildsala. Jacob hélt fyrirlestur undir yfirskriftinni „Fisheries Summary: Lumpfish (Cyclopterus lumpus)“ og fjallaði hann m.</description>
        
        <dc:creator>Bjarni Jónasson</dc:creator>
        <media:content url="/images/frettamyndir/frett03.jpg" medium="image"><media:title type="html">featured image</media:title></media:content>
        
        
        
          
            
              <category>ýmislegt</category>
            
          
        
        
          
            
          
        
        
          
            
          
        
      </item>
      
      <item>
        <title>Gestur frá Vero Mara Ltd. í Skotlandi hjá BioPol ehf</title>
        <link>/is/frettir/veromaragestur/</link>
        <pubDate>Fri, 25 Mar 2011 12:00:06 +0900</pubDate>
        <author>halldor@biopol.is</author>
        <atom:modified>Fri, 25 Mar 2011 12:00:06 +0900</atom:modified>
        <guid>/is/frettir/veromaragestur/</guid>
        <description>Starfsfólk BioPol ehf fékk góðan gest í vikunni. Charlie Bavington framkvæmdastjóri VeroMara í Skotlandi var á Skagaströnd alla síðustu viku til þess að kynna starfsfólki BioPol mismunandi aðferðir við mælingar á þörungaeitri í skelfiski.
Á undanförnum misserum hefur starfsfólk BioPol verið að kynna sér fljótvirkar aðferðir við að mæla mismunandi þörungaeitur í skelfiski. Gert er ráð fyrir að í apríl fari af stað umfangsmikið verkefni sem miðar að því að bera saman fjölda eiturþörunga í sjó og magn þörungaeiturs í skelfiski.</description>
        
        <dc:creator>Bjarni Jónasson</dc:creator>
        <media:content url="/images/frettamyndir/VeroMaraGestur.JPEG" medium="image"><media:title type="html">featured image</media:title></media:content>
        
        
        
          
            
              <category>ýmislegt</category>
            
          
        
        
          
            
          
        
        
          
            
          
        
      </item>
      
      <item>
        <title>Laus staða hjá BioPol ehf.</title>
        <link>/is/frettir/lauststarf2011/</link>
        <pubDate>Mon, 07 Mar 2011 12:00:06 +0900</pubDate>
        <author>halldor@biopol.is</author>
        <atom:modified>Mon, 07 Mar 2011 12:00:06 +0900</atom:modified>
        <guid>/is/frettir/lauststarf2011/</guid>
        <description>Sérfræðingur á sviði líftækni eða líffræði BioPol ehf., Sjávarlíftæknisetur á Skagaströnd og Háskólinn á Akureyri óska eftir að ráða sérfræðing á sviði líftækni, líffræði eða einstakling með sambærilega menntun. Umsækjanda er ætlað að stunda rannsóknir og kennslu á sviði sjávarlíftækni. Sérstaklega er horft til rannsókna á örverum, dýra- og plöntusvifi með hagnýtingu í huga. Einnig er viðkomandi ætlað að móta og byggja upp frekari rannsóknir á þessu sviði. Starfsstöð umsækjanda verður á Skagaströnd.</description>
        
        <dc:creator>Bjarni Jónasson</dc:creator>
        <media:content url="/images/frettamyndir/visindi.jpg" medium="image"><media:title type="html">featured image</media:title></media:content>
        
        
        
          
            
              <category>ýmislegt</category>
            
          
        
        
          
            
          
        
        
          
            
          
        
      </item>
      

    
  </channel>
</rss>