<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" 
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" 
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" 
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" 
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" 
  xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
  <channel>
    <title>samstarf on Vefsvæði BioPol</title>
    <link>/is/tags/samstarf/</link>
    <description>Recent content in samstarf on Vefsvæði BioPol</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>is</language>
    <managingEditor>halldor@biopol.is</managingEditor>
    <webMaster>halldor@biopol.is</webMaster>
    <copyright>&amp;copy;{year}, All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Feb 2014 12:00:06 +0900</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="/is/tags/samstarf/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    

      
      <item>
        <title>Endurnýjun samstarfssamnings og formleg opnun rannsóknaaðstöðu</title>
        <link>/is/frettir/samningur2014/</link>
        <pubDate>Sat, 08 Feb 2014 12:00:06 +0900</pubDate>
        <author>halldor@biopol.is</author>
        <atom:modified>Sat, 08 Feb 2014 12:00:06 +0900</atom:modified>
        <guid>/is/frettir/samningur2014/</guid>
        <description>Mikil ánægja hefur verið meðal forráða- og starfsmanna BioPol ehf með farsælt samstarf við Háskólann á Akureyri allt frá stofnu félagsins árið 2007 og hefur sú ánægja verið gagnkvæm. Í ljósi þess hefur nú verið gerður nýr samningur um áframhaldandi samstarf og fjallar hann einkum um rannsóknir og tækniþróun á sviði sjávarlíftækni, matvælafræði og tengdra sviða. Í því felst m.a. að skilgreina ný rannsóknaverkeni en helsti styrkleiki samstarfsins byggir á samlegð mismunandi sérfræðinga og meiri líkum á árangri með stærri rannsókna- og þróunarverkefnum.</description>
        
        <dc:creator>Halldór G. Ólafsson</dc:creator>
        <media:content url="/images/frettamyndir/RektorOgFormadur.jpg" medium="image"><media:title type="html">featured image</media:title></media:content>
        
        
        
          
            
              <category>samstarf</category>
            
          
        
        
          
            
          
        
        
          
            
          
        
      </item>
      
      <item>
        <title>Samstarf við Færeyinga</title>
        <link>/is/frettir/sarahforoyar/</link>
        <pubDate>Wed, 05 Oct 2011 12:00:06 +0900</pubDate>
        <author>halldor@biopol.is</author>
        <atom:modified>Wed, 05 Oct 2011 12:00:06 +0900</atom:modified>
        <guid>/is/frettir/sarahforoyar/</guid>
        <description>BioPol ehf. hefur á síðustu tveimur árum staðið fyrir viðamiklum rannsóknum á lífræði, fæðuatferli og vistfræðilegum áhrifum skötusels á grunnslóð. Í tengslum við þær rannsóknir hafa byggst upp sambönd við erlendar stofnanir, þ.m.t. Hafrannsóknarstofnunina í Færeyjum. Á dögunum fór Sarah Nebel, líffræðingur og starfsmaður BioPol í heimsókn til Færeyja þar sem hún m.a. vann að aldursgreiningum á skötusel og ræddi hugmyndir um áframhaldandi samstarf og rannsóknir.
Helstu markmið verkefnisins sem BioPol hefur unnið að er að afla þekkingar á lífsháttum, stofnsamsetningu og áhrifum skötusels á vistsamfélög á nýjum búsvæðum tegundarinnar við vestur- og norðurströnd Íslands.</description>
        
        <dc:creator>Bjarni Jónasson</dc:creator>
        <media:content url="/images/frettamyndir/SarahHanna.GIF" medium="image"><media:title type="html">featured image</media:title></media:content>
        
        
        
          
            
              <category>samstarf</category>
            
          
        
        
          
            
          
        
        
          
            
          
        
      </item>
      
      <item>
        <title>BioPol ehf. skrifar undir samning við VeroMara.</title>
        <link>/is/frettir/veromara-biopol/</link>
        <pubDate>Sat, 04 Jun 2011 12:00:06 +0900</pubDate>
        <author>halldor@biopol.is</author>
        <atom:modified>Sat, 04 Jun 2011 12:00:06 +0900</atom:modified>
        <guid>/is/frettir/veromara-biopol/</guid>
        <description>BioPol ehf. hefur skrifað undir samning við VeroMara í Skotlandi sem snýr m.a að kaupum á sérfræðiráðgjöf og aðstoð við uppbyggingu á rannsóknaraðstöðu til mælinga á þörungaeitri í kræklingi.
Fyrirtækið VeroMara heldur úti viðurkenndum þjónustumælingum fyrir skelfiskræktendur og fiskeldisfyrirtæki. Fyrirtækið er hluti af GlycoMar Limited og er til húsa í the European Centre of Marince Biotechnology í Oban í Skotlandi. Megin styrkur og áherslur fyrirtækisins liggja í rannsóknum í sjávarlíftækni, greiningum á skelfiskeitri og mælingum á ATP-asa virkni í tálknum fiska.</description>
        
        <dc:creator>Bjarni Jónasson</dc:creator>
        <media:content url="/images/frettamyndir/frettVeroMara.jpg" medium="image"><media:title type="html">featured image</media:title></media:content>
        
        
        
          
            
              <category>samstarf</category>
            
          
        
        
          
            
          
        
        
          
            
          
        
      </item>
      
      <item>
        <title>BioPol ehf. skrifar undir samning við Jellett Ltd. í Kanada.</title>
        <link>/is/frettir/jellet-biopol/</link>
        <pubDate>Fri, 03 Jun 2011 12:00:06 +0900</pubDate>
        <author>halldor@biopol.is</author>
        <atom:modified>Fri, 03 Jun 2011 12:00:06 +0900</atom:modified>
        <guid>/is/frettir/jellet-biopol/</guid>
        <description>BioPol ehf. hefur skrifað undir samning við fyrirtækið Jellett Ltd. í Kanada sem miðar að rannsóknum, sölu og dreifingu á svo kölluðum Rapid Tests sem nota má til greininga á þörungaeitri í skelfiski og sjósýnum. Prófin, sem eru einskonar óléttupróf, eru hliðlæg ónæmispróf (Lateral Flow Immunoassay) sem hafa verið hönnuð með það fyrir augum að vera ódýr, einföld í notkun og gefa skjóta niðurstöðu.
Prófin hafa gefið góða raun sem skimunarpróf og eru dæmi um að rannsóknastofur hafi getað sparað umtalsverða peninga með notkun þeirra og fækkað músadrápi um allt að 60%.</description>
        
        <dc:creator>Bjarni Jónasson</dc:creator>
        <media:content url="/images/frettamyndir/BJ2011.jpg" medium="image"><media:title type="html">featured image</media:title></media:content>
        
        
        
          
            
              <category>samstarf</category>
            
          
        
        
          
            
          
        
        
          
            
          
        
      </item>
      
      <item>
        <title>BioPol tekur þátt í NPP verkefni</title>
        <link>/is/frettir/npp-biopol/</link>
        <pubDate>Fri, 08 Apr 2011 12:00:06 +0900</pubDate>
        <author>halldor@biopol.is</author>
        <atom:modified>Fri, 08 Apr 2011 12:00:06 +0900</atom:modified>
        <guid>/is/frettir/npp-biopol/</guid>
        <description>Sjávarlíftæknisetrið BioPol ehf. á Skagaströnd var í vikunni formlega boðið að vera aðili að verkefninu NPP WATER sem styrkt er af Norðurslóðaáætlun ESB; NPP (Northern Periphery Programme). Verkefnið miðar að því að minnka þau neikvæðu áhrif sem blómi eitraðra svifþörunga getur haft á kræklingarækt og fiskeldi á jaðarsvæðum.
Það var margt góðra gesta hjá starfsfólki BioPol ehf. í vikunni sem leið í tengslum við þáttöku í verkefninu. Dr. Robin Raine frá Martin Ryan Institute National University of Ireland, verkefnisstjóri NPP WATER, og þeir Dr.</description>
        
        <dc:creator>Bjarni Jónasson</dc:creator>
        <media:content url="/images/frettamyndir/NPP.jpg" medium="image"><media:title type="html">featured image</media:title></media:content>
        
        
        
          
            
              <category>samstarf</category>
            
          
        
        
          
            
          
        
        
          
            
          
        
      </item>
      

    
  </channel>
</rss>