<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" 
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" 
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" 
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" 
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" 
  xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
  <channel>
    <title>rannsóknir on Vefsvæði BioPol</title>
    <link>/is/tags/ranns%C3%B3knir/</link>
    <description>Recent content in rannsóknir on Vefsvæði BioPol</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>is</language>
    <managingEditor>halldor@biopol.is</managingEditor>
    <webMaster>halldor@biopol.is</webMaster>
    <copyright>&amp;copy;{year}, All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Aug 2017 12:00:06 +0900</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="/is/tags/ranns%C3%B3knir/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    

      
      <item>
        <title>Skötuselsmerkingar</title>
        <link>/is/frettir/skotuselsmerkingar/</link>
        <pubDate>Wed, 09 Aug 2017 12:00:06 +0900</pubDate>
        <author>halldor@biopol.is</author>
        <atom:modified>Wed, 09 Aug 2017 12:00:06 +0900</atom:modified>
        <guid>/is/frettir/skotuselsmerkingar/</guid>
        <description>Starfsmenn Biopol framkvæmdu rannsóknir á fæðu skötusels á árunum 2010-2011. Í kjölfarið vöknuðu spurningar um árstíðabundið far skötusels og var því ráðist í merkingar á þeim 2013.
Mynd 1::Rannsóknir BioPol á fæðu skötusels frá 2010-2011. Bjarni Jónasson, fyrrv. starfsmaður með vænan skötusel á rannsóknastofu BioPol og lítið meltir rauðmagar úr maga skötuselsins.Skötuselur (Lophius piscatorius) er botnfiskur sem tilheyrir ættbálki kjaftagelgja (Lophiiformes). Þennan fisk höfðu íslendingar aðeins fengið sem meðafla á humarveiðum úti fyrir Höfn í Hornafirði á árum áður.</description>
        
        <dc:creator>Valtýr Sigurðsson</dc:creator>
        <media:content url="/images/frettamyndir/skotuselur/merkingar.png" medium="image"><media:title type="html">featured image</media:title></media:content>
        
        
        
          
            
              <category>rannsóknir</category>
            
          
            
              <category>skötuselur</category>
            
          
        
        
          
            
          
        
        
          
            
          
        
      </item>
      
      <item>
        <title>Nýjar greinar komnar í greinasafnið</title>
        <link>/is/frettir/nyargreinar/</link>
        <pubDate>Wed, 17 Dec 2014 12:00:06 +0900</pubDate>
        <author>halldor@biopol.is</author>
        <atom:modified>Wed, 17 Dec 2014 12:00:06 +0900</atom:modified>
        <guid>/is/frettir/nyargreinar/</guid>
        <description>Alltaf bætist í greinasafnið hjá okkur. Nú hafa þrjár nýjar greinar bæst í safnið en Bjarni Jónsson, fiskifræðingur, er meðhöfundur að þeim öllum. Bjarni hefur stundað rannsóknir á álum og hegðun þeirra. Greinarnar birtust í þremur mismunandi tímaritum, Heredity sem heyrir undir nature publishing group, BMC - Evolutionary Biology og Molecular Biology. Þær fjalla allar á einn eða annan hátt um rannsóknir á álum. Hægt er að hlaða niður greinunum með því að smella á titla þeirra hér að neðan.</description>
        
        <dc:creator>Halldór G. Ólafsson</dc:creator>
        <media:content url="/images/whoami/avatar.jpg" medium="image"><media:title type="html">featured image</media:title></media:content>
        
        
        
          
            
              <category>rannsóknir</category>
            
          
            
              <category>útgáfa</category>
            
          
        
        
          
            
          
        
        
          
            
          
        
      </item>
      
      <item>
        <title>Ný grein komin inn</title>
        <link>/is/frettir/nygrein/</link>
        <pubDate>Mon, 06 Oct 2014 12:00:06 +0900</pubDate>
        <author>halldor@biopol.is</author>
        <atom:modified>Mon, 06 Oct 2014 12:00:06 +0900</atom:modified>
        <guid>/is/frettir/nygrein/</guid>
        <description>Ný grein Ný grein hefur nú bæst í safnið á síðunni, fersk úr prentsmiðjuni. Greinin birtist í tímaritinu ICES Journal of Marine Science og ber heitið „Movements of female lumpfish (Cyclopterus lumpus) around Iceland“. Höfundar hennar eru meðal annarra Dr. James Kennedy, starfsmaður Hafrannsóknarstofnunar með aðsetur hjá BioPol, og Halldór G. Ólafsson, framkvæmdastjóri BioPol. Þess má geta að þessi grein er sú fyrsta, af vonandi mörgum, sem birtist eftir James Kennedy síðan hann fluttist hingað til Skagastrandar.</description>
        
        <dc:creator>Halldór G. Ólafsson</dc:creator>
        <media:content url="/images/frettamyndir/ICES_JOMS_cover.jpg" medium="image"><media:title type="html">featured image</media:title></media:content>
        
        
        
          
            
              <category>rannsóknir</category>
            
          
            
              <category>hrognkelsi</category>
            
          
        
        
          
            
          
        
        
          
            
          
        
      </item>
      
      <item>
        <title>Rannsókn á bandormssýkingu í ufsa</title>
        <link>/is/frettir/ufsikeldur/</link>
        <pubDate>Fri, 13 Jan 2012 12:00:06 +0900</pubDate>
        <author>halldor@biopol.is</author>
        <atom:modified>Fri, 13 Jan 2012 12:00:06 +0900</atom:modified>
        <guid>/is/frettir/ufsikeldur/</guid>
        <description>Árið 2011 veitti Verkefnasjóður Sjávarútvegsins á samkeppnissviði BioPol ehf, Tilraunastöð Háskóla Íslands í Meinafræði að Keldum og Fisk Seafood fjármuni til þess að rannsaka bandormssýkingu í ufsa við strendur landsins.
Ánægjulegt er að segja frá því að upphaf verkefnisins má rekja til þess að sjómenn á frystitogaranum Arnari HU 1 frá Skagaströnd urðu varir við breytingu í ástandi á ufsa sem veiddur var á ákveðnum svæðum við Ísland. Starfsfólki BioPol bárust sýnishorn af sýktum fiski og í framhaldi af því var haft samband við Árna Kristmundsson sérfæðing í sjúkdómum fiska af Tilraunastöðinni að Keldum.</description>
        
        <dc:creator>Bjarni Jónasson</dc:creator>
        <media:content url="/images/frettamyndir/rannsokn_a_bandormssykingu_i_ufsa/DSC00603_0.jfif" medium="image"><media:title type="html">featured image</media:title></media:content>
        
        
        
          
            
              <category>rannsóknir</category>
            
          
        
        
          
            
          
        
        
          
            
          
        
      </item>
      
      <item>
        <title>Kræklingarækt lofar góðu á Hvammstanga</title>
        <link>/is/frettir/skelhvammst/</link>
        <pubDate>Fri, 02 Sep 2011 12:00:06 +0900</pubDate>
        <author>halldor@biopol.is</author>
        <atom:modified>Fri, 02 Sep 2011 12:00:06 +0900</atom:modified>
        <guid>/is/frettir/skelhvammst/</guid>
        <description>Línurnar voru settar út í lok júlí 2010 og á þeim tíma hefur vaxið á þeim mikið af skel, þær stærstu á bilinu 3-4 cm, sem þykir mjög gott. Næstu skref í ræktunarferlinu er að hreinsa skelina af línunum, stærðarflokka og koma skeljum í svokallaða ræktunarsokka. Með því næst hámarks nýting og afföll verða minni.
Mynd::Ársgömul skel við Hvammstanga.Hlutverk BioPol í verkefninu hefur einkum verið að fylgjast með umhverfisþáttum og sjá um sýnatöku.</description>
        
        <dc:creator>Bjarni Jónasson</dc:creator>
        <media:content url="/images/frettamyndir/skel.jpg" medium="image"><media:title type="html">featured image</media:title></media:content>
        
        
        
          
            
              <category>rannsóknir</category>
            
          
        
        
          
            
          
        
        
          
            
          
        
      </item>
      
      <item>
        <title>Grásleppuvertíðin hafin</title>
        <link>/is/frettir/grslvert/</link>
        <pubDate>Thu, 10 Mar 2011 12:00:06 +0900</pubDate>
        <author>halldor@biopol.is</author>
        <atom:modified>Thu, 10 Mar 2011 12:00:06 +0900</atom:modified>
        <guid>/is/frettir/grslvert/</guid>
        <description>Í dag 10. mars er handhöfum grásleppuleyfa heimilt að leggja net sín víðast hvar um landið. Ekki er þó líklegt að margir hafi farið af stað til að leggja þar sem veðurlag er ekki hagstætt til sjóferða.
Starfsfólk BioPol hefur, líkt og grásleppusjómenn, að undanförnu verið að undirbúa sig fyrir komandi grásleppuvertíð. Í ár er áætlað að framkvæma umfangsmiklar lengdarmælingar á hrognkelsum ásamt því að merkja um 2.000 fiska. Lögð verður áhersla á að framkvæma merkingar sem mest í lok vertíðar til þess að auka líkur á endurheimtum á milli ára.</description>
        
        <dc:creator>Bjarni Jónasson</dc:creator>
        <media:content url="/images/frettamyndir/Baujur.jpg" medium="image"><media:title type="html">featured image</media:title></media:content>
        
        
        
          
            
              <category>hrognkelsi</category>
            
          
            
              <category>rannsóknir</category>
            
          
        
        
          
            
          
        
        
          
            
          
        
      </item>
      

    
  </channel>
</rss>